\chapter{Agradecimientos}
\label{chap:agradecimientos}

\begin{flushright}
  «La paciencia es la madre de la ciencia»
\end{flushright}


No podía empezar con otra frase. Si existe un denominador común entre todas las personas
que han hecho posible que hoy esté escribiendo esto, es la paciencia que han tenido conmigo. Y por
eso, casi por encima de todo lo demás, tengo que dar las gracias.

Gracias a mis padres. Por su infinita paciencia todos estos años. Por estar siempre ahí,
ayudándome y apoyándome. Papa, ahora sí, ya puedes llamar a la banda de música.

A mi hermano. Por enseñarme, aunque él no lo sepa, que los títulos no lo son todo en la vida. Que lo
importante de verdad, es dedicarte a lo que te gusta.

Gracias a mi director, David Villa. Por darme la oportunidad de entrar a formar parte de
este grupo y confiar en mí cuando ni yo misma lo hacía. Por su paciencia, dedicación y
ayuda todos estos meses.

A mis compañeros del laboratorio, Alicia, Tato, Dani y el resto del equipo \emph{Bulling}. Por
hacer los días más llevaderos y por echarme una mano siempre que me encontraba con alguna
dificultad. No se me olvida que tenemos pendiente un \emph{Señor del 3}.

Gracias a \emph{L@s del Piso}, por compartirlo todo desde el primer día. Por haber
sido mi familia culiparda, y por seguir ahí, a pesar de las distancias. Eva, Laura,
Lucy, Jose y Santi, por ser un ejemplo a seguir en todos los aspectos de la vida.

A mis \emph{Referidoras Almoroxanas} y los \emph{45 900}, por todos los momentos, los
vividos hasta ahora, y los que quedan por venir. A Maria, porque cuatro ojos ven más que dos. Gracias. Os debo una
cena, o una mesa donde Diego llena de botellines, lo que me salga más barato...

A mi eterna compañera de prácticas y sufrimientos, Laura. Por haber estado ahí desde que
empezó todo ésto (¡no ha llovido ni ná!). Por ser la única capaz de entenderme cuando el
resto del mundo vivía en una realidad pararela. Por aguantarme tantas chapas
monotemáticas, y hacerme creer que sí, al final, siempre salimos airosas de cualquier
situación (aunque los miembros biónicos nos insinúen lo contrario). Gracias, de verdad. Métele caña que en
septiembre Londres nos estará esperando.
\\
%Con un refrán empiezo, y parafraseando una canción acabo:

«No es necesario tener principios, lo importante, es tener finales. Gracias.»
\\[1cm]
\rightline  \theauthor
